【全禁電子煙】煙草商發起聯署貼海報反擊 被質疑乘機違法賣廣告

Brett Cooper（圖）解釋，設立聯署網站的目的是為了教育公眾。網站（右）同時顯示不少有關新型加熱煙的資訊。

聯署網站截圖
食物及衞生局早前建議修例，全面禁止入口、製造、售賣及推廣電子煙及加熱煙等另類煙草產品，但容許市民自用。煙草商菲利普莫里斯（Philip Morris）在網上發起聯署，指當局應以立法規管而非禁止新型煙草產品，並在報攤及便利店張貼有關海報及聯署網站QR Code。此舉被質疑是屬煙草廣告，觸犯本港法例，Philip Morris香港及澳門總經理Brett Cooper否認海報屬煙草廣告，強調聯署只為教育公眾，讓公眾了解更多有關規管新型煙草產品的資訊。

Brett Cooper指，貼海報是希望令公眾了解各地如何管理加熱煙等新型煙草產品，聯署網站上有顯示政府戒煙資訊的網頁連結。不過，網站同時顯示不少有關新型加熱煙的資訊，包括可銷售加熱煙的國家，更提到「全球至少660萬曾吸煙人士已轉用比香煙更好的產品，香港的成年人應享有同樣的選擇」等字句。

Brett Cooper解釋，設立聯署網站的目的是為了教育公眾，而網站上顯示政府戒煙資訊的網頁連結，並指想戒煙的人士，可以從該連結得到資訊。他續指，聯署網站成立，數星期內已收到大量聯署，支持規管而非全面禁止新型的煙草產品，促政府正視有關訴求。翻查該聯署網站，市民只要揀選「是的，我支持規管，而不是禁止新型煙草產品。」就能參與聯署，不需要留下真實姓名及電郵等資料。

根據《吸煙（公眾衞生）條例》（第371章）第四部，任何人不得展示或安排展示，或為展示用途而刊登或分發任何形式的煙草廣告，同時亦禁止在印刷刊物、公眾地方、電影及互聯網等展示煙草廣告。

食物及衞生局與衞生署聯合回覆，指留意到近日有煙草商發起網上聯署運動，望獲取市民支持以規管取代全面禁止加熱非燃燒煙草的產品。政府正就有關活動是否構成第371章下的煙草廣告徵詢法律意見。雖現時未有接獲市民就有關聯署活動的投訴，但呼籲市民不要被煙草公司的宣傳手法誤導。

上星期喺老蘭簽完

依家係你政府無理禁人地在先
咁叻你就禁埋傳統煙

人地收集民意反對你惡法 你就屈人係煙草廣告

大佬 你禁咗佢嘅話佢都冇得賣 賣廣告嚟托柒呀？

真係公就你贏 字就佢輸

你禁加熱煙同電子煙但唔搞真煙點都講唔通

禁撚埋傳統煙啦，唔撚洗煩

你係威就禁埋傳統煙啦你老母

我唔食但簽咗

個網啲字眼咁撚誤導
Btw，祝你食二手煙食到長命百歲，百病纏身啦

Sor9ry我身邊冇人食煙

街邊...

兩邊一齊禁先公平。

人地一開頭就話政府唔應該禁應該規管
到底點誤導法呢

btw依家政府正正就係迫煙剷繼續食煙迫我地繼續吸二手煙

英國NHS：Using e-cigarettes to stop smoking

支持禁傳統煙。

所以咪話字眼上誤導，誤導埋你，佢意思姐係叫政府唔好禁住，至於點規管，咪好似未修例咁，任人食囉，過多三五七年先再諗囉

無可能啦